% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = it_IT
% https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Document_Structure
% texdef -> http://tex.stackexchange.com/questions/17983/what-is-the-default-parskip-in-memoir
\documentclass[12pt,oneside,titlepage]{report} % openright, draft, twoside
% titlepage - default - Specifies whether a new page should be started after the document title or not.
% oneside - default - Specifies whether double or single sided output should be generated.
% openany - default - Makes chapters begin either only on right hand pages or on the next page available.

% http://tex.stackexchange.com/questions/139033/where-to-find-latex-commands-source-code

% \usepackage{ifxetex}
% \ifxetex
    \usepackage{fontspec}
    \usepackage{polyglossia}
    \usepackage{csquotes}
    \setmainlanguage{italian}
    \setotherlanguage{english}
    \usepackage{microtype}
% \else
%     \usepackage[T1]{fontenc}
%     \usepackage[utf8]{inputenc}
%     \usepackage{lmodern}
%     \usepackage[italian,english]{babel}
%     \usepackage[babel=true]{microtype}
%     \usepackage{csquotes}
% \fi

% http://tex.stackexchange.com/questions/71172/why-are-default-latex-margins-so-big
\usepackage[a4paper,bindingoffset=18pt,top=72pt,bottom=72pt,right=72pt,left=72pt]{geometry} % bindingoffset=1cm
% \usepackage[a4paper,bindingoffset=6mm]{geometry} % width=150mm,top=25mm,bottom=25mm
\usepackage[onehalfspacing]{setspace} % \linespread{1.5} 1.3 for onehalf 1.6 for double
\usepackage[hyperfootnotes=false,hidelinks]{hyperref}
\usepackage{url} % per scrivere gli indirizzi Internet

% Bibliography Management - https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Bibliography_Management
\usepackage[style=authoryear,doi=false,eprint=false,isbn=false,url=false,backend=biber]{biblatex}
% style=chicago-authordate
\addbibresource[location=remote]{http://localhost:23119/better-bibtex/library?library.biblatex}
% \addbibresource{/Users/devster/Dropbox/research/daniele_tbc/bib/zotero/zotero.bib}

% http://tex.stackexchange.com/questions/8946/how-to-combine-acronym-and-glossary
\usepackage[acronym,toc,xindy,nonumberlist,nopostdot]{glossaries} % nomain
\makeglossaries % chktex 1
\input{glossario}

% http://tex.stackexchange.com/questions/28333/continuous-v-per-chapter-section-numbering-of-figures-tables-and-other-docume
\usepackage{chngcntr}
\counterwithout{figure}{chapter}
\counterwithout{table}{chapter}

\usepackage{footmisc}
\renewcommand{\thempfootnote}{\fnsymbol{mpfootnote}}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}% To get more advances positioning options
\usetikzlibrary{arrows}% To get more arrow heads
% \renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}
\tikzstyle{arrow} = [semithick,->,>=stealth]
\tikzstyle{root} =  [shape=rectangle, rounded corners, draw, align=center,minimum size=1cm]

% http://stackoverflow.com/questions/5465314/tools-for-making-latex-tables-in-r
% http://tex.stackexchange.com/questions/140353/align-position-of-decimal-point-within-table-of-numbers-text-and-percentage-val
\usepackage{array}
\usepackage{dcolumn}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{booktabs}  % for \toprule, \midrule, and \bottomrule macros
\renewcommand{\arraystretch}{1.1}
\renewcommand{\belowbottomsep}{.65ex}
\usepackage[para,flushleft]{threeparttable}

\usepackage[inline]{enumitem}
\setlist[itemize]{%
  topsep=5pt plus 2pt minus 3pt,
  itemsep=2.5pt plus 2pt minus 1pt,
  parsep=2.5pt plus 2pt minus 1pt}
\setlist[enumerate]{%
  topsep=5pt plus 2pt minus 3pt,
  itemsep=2.5pt plus 2pt minus 1pt,
  parsep=2.5pt plus 2pt minus 1pt}
\setlist[description]{%
  topsep=5pt plus 2pt minus 3pt,
  itemsep=2.5pt plus 2pt minus 1pt,
  parsep=2.5pt plus 2pt minus 1pt}
\usepackage{color}

% http://tex.stackexchange.com/questions/6850/table-and-figure-side-by-side-with-independent-captions
\usepackage[justification=centering]{caption}
\DeclareCaptionLabelFormat{andtable}%
  {#1~#2 \& \tablename~\thetable}
% http://tex.stackexchange.com/questions/97094/how-to-change-the-display-of-subfigures-in-list-of-figures
\usepackage{subcaption}
% http://tex.stackexchange.com/questions/213273/undefined-control-sequence-at-begindocument
% http://tex.stackexchange.com/questions/2099/how-to-include-svg-diagrams-in-latex
% \expandafter\def\csname ver@subfig.sty\endcsname{}
% \usepackage{svg}
% \setsvg{svgpath={images/}}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[export]{adjustbox}
\graphicspath{ {images/} {/Users/devster/Dropbox/research/stat/} }
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg}
% http://tex.stackexchange.com/questions/100571/whats-the-best-way-to-cite-a-photo-from-wikimedia
% http://tex.stackexchange.com/questions/89989/add-tif-image-to-latex
% \usepackage{epstopdf}
% \epstopdfDeclareGraphicsRule{.tif}{png}{.png}{convert #1 \OutputFile}
% \AppendGraphicsExtensions{.tif}
\usepackage{fancyhdr}
% \rhead{\small \nouppercase{\leftmark}}
% \cfoot{\thepage}
\fancyhf{}
% \fancyhead[RO,LE]{\small \nouppercase{\leftmark}}% BAD DOUBLE
% \fancyhead[L]{\small \nouppercase{\leftmark}}% SINGLE
% \fancyhead[R]{\small \nouppercase{\rightmark}}% SINGLE
% \fancyhead[LE]{\small \nouppercase{\leftmark}}% DOUBLE
% \fancyhead[RO]{\small \nouppercase{\rightmark}}% DOUBLE
\fancyfoot[C]{\thepage}
% \renewcommand\headrule{}
% http://tex.stackexchange.com/questions/49071/difference-between-let-foo-relax-and-def-foo-for-disabling
\let\headrule\relax
\usepackage{emptypage}
% \fancypagestyle{main}{%
%     \fancyhf{}%
%     \fancyhead[L]{\small \nouppercase{\leftmark}}%
%     \fancyhead[R]{\small \nouppercase{\rightmark}}%
%     % \fancyhead[LE]{\small \nouppercase{\leftmark}}%
%     % \fancyhead[RO]{\small \nouppercase{\rightmark}}%
%     \fancyfoot[C]{\thepage}%
%     \renewcommand\headrule{}}
% \fancypagestyle{cpages}{%
%     \fancyhf{}%
%     \fancyfoot[C]{\thepage}%
% }
% \makeatletter
% \renewcommand*{\cleardoublepage{%
%     \clearpage\if@twoside \ifodd\c@page\else
%     \hbox{}
%     \thispagestyle{cpages}
%     \newpage
%     \if@twocolumn\hbox{}\newpage\fi\fi\fi}
% \makeatother

% http://tex.stackexchange.com/questions/99647/how-can-i-make-a-pair-of-words-stick-together-in-line-breaks
\def\MTB/{\mbox{M.~tuberculosis}}

% Paragraph formatting - https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Paragraph_Formatting
% https://www.sharelatex.com/learn/Paragraph_formatting
% http://tex.stackexchange.com/questions/39227/no-indent-in-the-first-paragraph-in-a-section
% \usepackage{indentfirst}
\setlength{\parskip}{2.5pt plus 2pt minus 1pt} % {3pt plus 2pt minus 1pt}
% http://tex.stackexchange.com/questions/120740/how-do-i-remove-chapter-n-from-the-chapter-titles-of-a-book
% http://tex.stackexchange.com/questions/10326/how-to-set-the-chapter-style-in-report-class
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\chapter}[hang]
  {\normalfont\Huge\bfseries}{\thechapter}{1em}{}
\setcounter{secnumdepth}{3}
\setcounter{tocdepth}{3}
\titleformat{\paragraph}[hang]%
  {\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}{0pt}{2.5pt plus 2pt minus 1pt}{2.5pt plus 2pt minus 1pt}
\titleformat{\subparagraph}[hang]%
  {\normalfont\normalsize\bfseries\itshape}{\thesubparagraph}{1em}{} % chktex 6
\titlespacing*{\subparagraph}{\parindent}{0pt}{0pt}

\begin{document}
  \pagestyle{empty}
  \newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}} % Defines a new command for the horizontal lines, change thickness here
  \input{copertina}
  \input{frontespizio}
  % http://tex.stackexchange.com/questions/24919/what-is-null-and-when-do-we-need-to-use-it
  % \null\cleardoublepage % chktex 1

  \selectlanguage{italian}
  \pagestyle{plain}
  \pagenumbering{Roman}
  \chapter*{Abstract}
  \addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}
    \paragraph{Introduzione}
    L’infezione tubercolare latente (ITL) è definita dalla presenza di una risposta immunitaria contro
    \textit{Mycobacterium tuberculosis}, in assenza di identificazione diretta del bacillo e di evidenza clinica o
    anamnestica di tubercolosi attiva. I test  diagnostici attualmente usati, l’intradermoreazione alla tubercolina (TST)
    e gli interferon-$\gamma$ release assays (IGRAs), indicano un’avvenuta risposta immunitaria contro il micobatterio,
    ma non sono in grado di discriminare fra infezione attiva, latente o pregressa tubercolosi. L’infezione tubercolare
    latente comporta un rischio di progressione verso la forma attiva del 2--15\% nel corso della vita; l’impiego di regimi
    terapeutici preventivi con isoniazide e/o rifampicina comporta una riduzione significativa del rischio di progressione
    che va dal 60 al 90\%.
    \paragraph{Obbiettivi}
    Valutare i criteri clinici, epidemiologici e le indagini strumentali, che hanno determinato la scelta di intraprendere
    un trattamento per ITL, la probabilità di portare a termine tale trattamento e i motivi che hanno provocato
    l’interruzione dello stesso presso un singolo centro clinico.
    \paragraph{Pazienti e Metodi}
    Sono stati raccolti, retrospettivamente, dati su tutti i soggetti afferenti agli ambulatori dell’U.O.C. di Malattie
    Infettive Universitarie --- AOU Senese, nel periodo compreso tra dicembre 2009 e dicembre 2015. Fra questi sono stati
    selezionati, un totale di 181 soggetti affetti da ITL, definiti in accordo con le linee guida disponibili.
    I dati sono stati analizzati utilizzando statistiche descrittive e regressioni logistiche binomiali.
    \paragraph{Risultati e Discussione}
    L'età media è stata di 34 anni (mediana 33 anni, 25$^\circ$--75$^\circ$ percentile 19--48, range 0--90), con 88
    uomini (48.6\%) e 93 donne (51.4\%).
    Nella popolazione in esame 75 (41.4\%) pazienti erano di origine italiana, mentre i rimanenti provenivano da altri
    paesi. Sul totale dei pazienti con ITL, a 92 soggetti (50,8\%), è stato prescritto un trattamento per ITL, il quale
    è stato intrapreso da 83 (90,2\%), in 82 casi isoniazide.
    Dei pazienti a cui era stato prescritto solo 44 (47,8\%) hanno completato il trattamento. Tra i pazienti che
    hanno intrapreso la terapia 27 hanno interrotto prematuramente per diverse cause (in 7 pazienti il trattamento è
    stato ripristinato) e 19 sono stati persi al follow-up.
    Le analisi statistiche hanno dimostrato come la positività al test IGRA (OR 3.04, p=0.03), la giovane età ($<15$
    anni rispetto a 25--45 OR 4.1, p=0.02), l’età avanzata ($>65$ anni rispetto a 25--45 OR 4.7, p=0.05), l’esecuzione
    di una radiografia del torace rispetto al non averla eseguita (indipendentemente dalla presenza, OR 9.2, p=0.02, o
    meno di esiti specifici, OR 6.0, p=0.02) fossero fattori predittivi di prescrizione della terapia per ITL.\@
    Non hanno giocato un ruolo fondamentale nella scelta terapeutica il motivo per il quale il paziente giungeva
    all’osservazione clinica, la provenienza ed il risultato del TST.\@ Non è emersa nessuna correlazione staticamente
    significativa fra il livello di transaminasi e l’interruzione di terapia. L’età pediatrica (p=0.06) ma non la
    provenienza dei pazienti ha mostrato una debole associazione con la probabilità di perdita al follow up.
    \paragraph{Conclusioni}
    Una popolazione eterogenea è stata sottoposta a terapia per ITL.\@ La significatività dell'associazione con il test
    IGRA positivo suggerisce come questo sia stato il fattore più rilevante nella decisione di intraprendere la terapia,
    mentre il risultato del TST è stato messo in secondo piano. Nel caso della radiografia il dato è stato evidentemente
    interpretato come referto positivo per esiti di una precedente infezione tubercolare e non di una infezione in fase
    attiva. Il dato di maggiore probabilità di prescrizione terapeutica in determinate fasce di età è invece da
    attribuire ad una cautela aggiuntiva per una popolazione a maggiore rischio di progressione ($<15$ anni e $>65$
    anni). La percentuale di completamento del trattamento per ITL è estremamente limitata, particolarmente in età
    pediatrica. Mentre questo dato non si discosta da quello della pratica clinica generale, esso evidenzia come siano
    necessari interventi mirati al miglioramento dell'accettabilità e della praticabilità di tale trattamento. La
    durata del follow-up e i dati in nostro possesso non ci permettono per il momento di dimostrare l’efficacia della
    profilassi terapeutica per ITL, nei confronti dello sviluppo di infezione tubercolare attiva.
  \cleardoublepage % chktex 1

  \tableofcontents
  \clearpage
  \listoffigures
  \listoftables
  % \begingroup
  % \let\clearpage\relax\listoftables
  % \endgroup
  \printglossaries % chktex 1
  \pagestyle{empty}
  \cleardoublepage % chktex 1

  \pagenumbering{arabic}
  \pagestyle{fancy}
  % http://tex.stackexchange.com/questions/262385/how-to-remove-chapter-word-only-from-headings
  % http://tex.stackexchange.com/questions/88238/remove-chapter-text-from-chapter-headings-and-have-chapter-number-on-the-same
  \renewcommand*{\chaptermark}[1]{\markboth{\thechapter. {#1}}{}}

  \include{introduzione}
  \include{obbiettivi-materiali}
  \include{risultati}

  % \include{discussione}
  % \include{conclusioni}

  \pagestyle{empty}
  % \null\ % \cleardoublepage\

  \titleformat{\chapter}
    {\centering\normalfont\Huge\bfseries}{}{1em}{}

  \chapter*{Ringraziamenti}
    \thispagestyle{empty}%
    \pagestyle{empty}%
    \pagenumbering{gobble}%
    \addcontentsline{toc}{chapter}{Ringraziamenti}%
  Vorrei ringraziare il Professor Andrea De Luca per avermi fornito le linee guida di questo lavoro, avermi permesso
  di frequentare il suo reparto e dato i consigli e le giuste indicazioni nella stesura della tesi.\par
  Ringrazio molto il Dr.\ David Redi per la dedizione e la pazienza che mi ha dimostrato nel corso di questi mesi di
  fattivo confronto, e anche tutti i dottori e gli specializzandi del reparto di Malattie Infettive per
  avermi accolto nei loro ranghi.\par
  Ringrazio inoltre la mia famiglia, per avermi sopportato e supportato durante questi lunghi anni di studio.\par
  Un ringraziamento particolare a Federico per avermi sostenuto psicologicamente e senza il quale sarei ancora a
  cercare di capire come funzionano le regressioni binomiali.\par
  Un grazie anche a Giulio ed Andrea per i consigli costruttivi nella compilazione finale e ad Elisa per avermi
  iniziato alla dottrina tipografica ed avermi fornito le basi tecniche su cui scrivere questo manoscritto.\par
  Infine un riconoscimento al Dr.\ Mario Raviglione ed al Dr.\ Christopher Dye per aver condiviso con me il loro
  lavoro.

  % \clearpage\null\
  % \glsaddallunused\

  % Bibliografia
  % \defbibheading{cchapter}[\bibname]{%
  %   \chapter*{\centering #1}%
  %   \addcontentsline{toc}{chapter}{#1}}
  \appto{\bibsetup}{%
    \thispagestyle{empty}%
    \pagestyle{empty}%
    \pagenumbering{gobble}}
  \renewcommand{\bibfont}{\normalfont\small}
  % \printbibheading[heading=cchapter] % chktex 1
  \printbibheading[heading=bibintoc] % titlesec interferes with defbibheading
  \printbibliography[heading=none]
  % \printbibliography[heading=bibintoc] % chktex 1
  % \begingroup\setlength{\multicolsep}{0pt}
  %   \begin{multicols}{2}[\printbibheading]
  %     \printbibliography[heading=none]
  %   \end{multicols}
  % \endgroup
\end{document}
